【特首選戰】曾俊華料23條立法或未能5年內完成 倡加設夾屋

特首參選人曾俊華今早在商台節目上，提到政綱表示要重啟政改及為基本法23條立法，他指在政改問題上，建議沒有前設的諮詢，但人大8.31決定並不能逃避，希望能達到共識，再如實向中央反映，作出精準判斷後，進行政改5部曲。

被問到是否指現屆政府未有如實向中央反映港人意願，曾俊華未有正面回應，只說相信中央深入了解本港情況，希望香港施政暢順，決定亦會有靈活性。
他又表示，基本法23條立法困難，但是憲制責任，希望透過白紙草案諮詢市民，滿意基本法要求同時保障市民權利。他承認工作複雜具爭議亦需時，無信心在2020年前完成，亦未必能在5年任期內完成，但希望最少能在下屆政府完成基礎工作。曾俊華強調兩項工作重要，與早前提出政治上休養生息並不矛盾。
至於在房屋政策上，曾俊華提倡除公屋及居屋外，另設立夾屋作三層階梯，予未能申請公屋又不夠錢買樓的人士，令6成人可居於公營房屋。他認為目標長遠，需要超過10年時間才能完成，但相信6成公營房屋的比例健康，私營市場亦有發展空間，又指更多市民可以置業，有利社會穩定。
對於提倡取消TSA，他指並非出於政治考慮，而是認為只需抽樣約2千人已可達到目的，毋須記名。

source: